【颱風百科】膠紙貼窗防風？ 美國家氣象機構：浪費時間及膠紙

有人遇上颱風時，均會在窗戶上貼上膠紙，以免玻璃窗被強風吹至爆裂。但亦有指在窗戶貼膠紙無甚作用，美國國家海洋及大氣管理局更直指此舉浪費時間及膠紙。究竟打風天應否在窗上貼膠紙？貼上膠紙又有何作用？

《香港01》向理工大學前機械工程學系工程師盧覺強求證，他指在窗上貼膠紙，亦非完全無用

盧覺強指出，市民在玻璃窗上以「交叉」或「格仔」形式貼上膠紙，旨在減少玻璃震盪，「傍住塊玻璃」。與此同時，窗戶貼上膠紙亦可在玻璃碎裂時，保持玻璃碎片呈大塊狀，「少啲機會碎哂跌落街」

美國國家海洋及大氣管理局（National Oceanic and Atmospheric Administration, NOAA）在其網頁中謬誤一欄，解釋市民是否應在窗戶貼膠紙，直指「It is a waste of effort, time, and tape」（這是浪費力氣、時間及膠紙），認為此舉只會稍稍強化玻璃抵禦強風壓力，但當玻璃窗要碎裂時，也未能提供保護作用。該局又呼籲，若市民在窗上貼膠紙，更應花時間用防風閘遮閉窗戶。

其實香港天文台在其網頁中，呼籲市民在八號烈風或暴風信號生效時，「當風的大玻璃窗應加貼膠紙，減少玻璃破裂時所引致的損傷」，但並無提及，膠紙可防止玻璃被強風吹裂。天文台亦提醒，市民應遠離當風門窗，並應提早決定，當窗隻被強風吹裂時，哪個房間可作棲身之用。

好多商場玻璃本身貼咗隔熱膜再貼膠紙係多餘

前線未必知
上面有柯打就做
出事唔使上身
打份工唔是做科學主任
香港奴工唔要求帶腦番工

你都戇鳩鳩，美國啲平房一吹就成間屋吹走梗係唔使癡膠紙
香港石屎森林居住環境密集，有機會減低損傷嘅都有必要做

舊個d一碎會一大片
依家好似多數碎d同會痴住咁碎

美國根本好少建築類似香港
邊度有得比

美國個套點apply 落香港到呀
防風板

美國d屋吹下就散哂 貼乜都冇用啦

香港全部高樓大廈 一楝樓幾多玻璃窗

啲膠紙吹落海 又有海龜受害

物業管理都係跟規則做嘢，3號波就咁咁咁，有冇用應該同高層講。

屋企嗰啲就真係睇屋企人智商同安全感。

以前天文台都講過貼膠紙只係等玻璃唔好碎到九彩

美國會建議你攞木板封左個窗，唔好貼貼紙
兩邊d屋都唔同

貼唔係防止佢碎係等碎個陣啲碎片唔好散得咁西利呀，專家

做俾d好鍾意投訴既盲毛/廢上司睇， 貼咗出事唔會嘈， 唔貼出唔出事都屌鳩你

垃圾研究

玻璃度度都一樣,只係分強化,膠合...
只係擋風板香港用唔上

但NOAA一定 pro 過香港人的宗教大迷信

通常打風咪貼兩條,根本都係無用

國家氣象機構唔信
走去I believe
做d無聊野自我感覺做左野防風

台灣就算平時有d野on99
都起碼會做實驗試
香港就成班盲毛同玩神打一樣

荃灣中心間米線

全面禁用膠紙

係防止裂縫加大, 散晒
例如打穿左個窿, 防止個窿加大
做法係岩

做比保險公司睇姐

揾mythbuster 泥證明下

經過試驗，可以發現以下幾項重點：

5mm普通玻璃在本次試驗中受強大風壓而破裂，同時發現無貼膠帶的抗風壓值較優於各種不同膠帶貼法的情形（接近5,000Pa），即便是貼了不同形式的膠帶或全部貼滿的狀態下，並沒有增加窗扇的抗風壓能力，過程也發現膠帶的功用比較傾向於減少玻璃破碎時的飛濺。另外，在5mm強化玻璃抗風對照試驗過程中，量測壓力已接近10,000Pa時，玻璃仍然沒有破裂，惟窗扇本身的框架斷裂變形導致無法持續加壓而停止試驗。

有請湯博士

痴膠紙唔係防止吹走個窗/玻璃
係防止香港環境密集玻璃飛落街無咁易爆到成地碎片

D c9大媽撚識咩

玻璃佬碎玻璃會先貼滿膠紙, 作用係易執啲.

神學博士?

只係做比其他人睇

質疑上頭又畀人屌
咁梗係照做架啦前線

稍稍強化
咁即係唔係完全無用啦 防風閘邊撚到搵黎

唔貼出事比人鬧 貼左出事都可以話係個風太勁

美國人屙嘅屎都係香 講嘅都係真理

點撚樣爬出出面釘塊木板啊大佬

有話唔碎咩，痴左係等佢成塊咁碎呀

邊撚個話抗風壓呀
出面有硬物飛起打中個窗會碎呀

樓主做吉野家？

高樓大廈整防風板仲危險過打風

其實係保險問題，呢個po幾多人未做過野

荃景圍人？

搽啲驅風油啲玻璃咪冇事囉

老老豆豆 香港同美國個環境好唔同 美國屋企爛玻璃同香港屋企爛玻璃已經好大分別 美國大多住house 爛玻璃最多掃餐死 香港唔同9成人都住高樓大廈 屋企個窗爆撚左係會搞到好大獲

印象中, 學是學非實驗過
痴膠紙係有用

Woo~~woo~~woo~~ 無心睡眠
Woo~~ 無膠紙

邊有人會覺得係防到爆 係人都知係等佢到碎咁勁 專家

做俾班弱智高層睇

想貼道符落去

01啲蝗係鍾意用支那嗰套，一quote外國人講嘢就以為人地一定會受

曬氣啦個實驗 強化玻璃抵擋到咁強既風的話
舊年澳門打風寰宇天下就唔會成棟樓玻璃爆曬啦

唔畀澳門佢哋用次貨嘅

好過無算唔算有用

其實應該要連窗框一齊痴先有用

識用一定用9H

係個記者戇鳩 唔關專家事

搵紅毛泥封9左個窗咪得囉

因為玻璃一爆好易連鎖隊花埋其他嗰啲

其實普通屋企係用強化玻璃定普通玻璃

有用係咩位先

盧覺強做過實驗又有用 即係點

證明有用既程度低到等於無用

本身無隔熱膜既玻璃防風效能比痴左膠紙更好

有隔熱膜再痴多層黎做乜

環保撚去曬邊

台灣實驗係要有特定貼法先有用
香港人扮型貼十字架係無用

首先你要用呢種貼法或許,可能有少少用
但通常觀察到群眾都係同香港普通人一樣亂9貼

其實最主要唔係屌人浪費膠紙唔環保
而係一樣野無大作用,反而比人錯覺覺得大風球行埋去好安全就係唔好

科學精神係大膽假設小心求證
貼膠紙神教的教友係講咩

唔貼怕到時真係爆玻璃上司屌自己
唔貼怕保險狗抵賴

真正的問題係果班仲覺得食香爐灰治百病的老鬼
成個香港社會竟然為左唔得罪人同呢班野分灰而食,一起標童

所以香港產業多玩只係空談
成個文化DNA都係大迷信

防風閘遮閉窗戶

呢個真

用 windows 個 user 都係咁

帶腦有咩用

見人連強化玻璃都狂貼 原本能碎成顆粒為免跌落傷人
而家佢地用膠紙痴返大大塊 真係多謝哂

乜玻璃都唔緊要
但用皺皮膠紙 剩係痴個x字
用手都撕爛既膠紙